一部NAS行兩種RAID?

我本身有一部S記兩BAY NAS, 近排想換部S記4BAY NAS
原本舊有兩隻4TB HDD, 我唔想浪費想直接加入新既4BAY NAS用, 行RAID0 唔做資料保護, 咁剩餘果兩個位就加兩隻10TB 行RAID1 做資料保護, 想問咁做得唔得?
射射

應該無問題，只係其中2隻行raid 1炸wo

未玩過家用nas

得
利申：玩黑群暉

得，到時候你會有兩個 volumn，一個 raid 0，冇保護，是但死一隻都 GG。一個 raid 1，有保護，死一隻冇事。

得 但覺得NAS行Raid 0有啲無謂

我想前面果兩隻（或一隻）做bt hdd 壞左可以換